(又想「自主研發」?) 支那稱病例銳減，可能在海外進行疫苗臨床試驗

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情全球爆發，各國投入「疫苗研發戰」，曾參與SARS疫苗研究的中國免疫學會理事長吳玉章表示，雖目前中國由軍事科學院軍事醫學研究院領導的疫苗研發已通過一期安全性試驗，但最重要的三期臨床試驗需要對症人群，她稱因目前中國的新增確診病例「銳減」，未來「臨床試驗或將在海外展開。」

根據《澎派新聞》報導，目前全球有2家候選疫苗已進入臨床試驗階段。美國生物科技公司Moderna在當地時間3月16日，率先宣佈該公司研發的武漢肺炎RNA疫苗試驗品（mRNA-1273）開始進行人體試驗。同日，中國軍事科學院軍事醫學研究院陳薇院士團隊與康希諾生物股份公司，聯合開發的重組新型冠狀病毒疫苗（Ad5-nCoV）也通過臨床研究註冊審評，進入一期臨床試驗，目前首批接種了該疫苗的志願者已經結束了14天隔離期。

但曾參與SARS疫苗研發的免疫學專家吳玉章表示，因疫苗研發最重要的第三期臨床試驗需要對症人群，在目前中國新增確診病例「銳減」的情況下，未來「臨床試驗或將在海外展開」。

另一位同樣曾參與SARS疫苗研發的中國專家表示，若這次接種疫苗的志願者體內產生的抗體無法完成免疫，疫苗就很難通過有效性試驗，即便合成了抗體，數量是否足夠對抗病毒，也是未知數。此外，如果病毒「自然消失」，不再對人類產生立即性危險，中國官方很有可能暫緩研發計畫，即便有其他研究顯示病毒可能「流感化」，對於企業而言，為此投注成本的可能性也隨之降低。

痴線，播完毒又要搵人做白老鼠
支共版 黑太陽 731？